Outliers DSE Econ Paper 1 Mock 2017

Outliers DSE Econ Paper 1 Mock 2017正式完成啦！
下載連結在依個post的最底。

規則：
1. 此試卷沒有時間限制，請同學盡量運用一切所學作答。（唔好因為時間限制而浪費份卷）
2. 此Mock卷由Outliers製作，未經同意不得轉發、抄襲、出售或作其他用途。
3. 為達到最佳效果，交卷前請勿跟其他人討論試卷內容或答案。
4. 完成試卷後請不要跟未完成的人討論內容或答案，以免影響公正性。
5. 部分題目的難度遠遠超出實際DSE考試題目，這些題目都加上了星號(*)。同學在這些題目遇到困難不用灰心。

交卷方法：
為了數據分析，希望同學能到以下連結填寫你的答案。

答案將於2017年4月24日起可於Outliers的YouTube頻道查看。
Outliers Economics YouTube頻道：

下載方法：
Outliers Mock 2017 (英文版)

Outliers Mock 2017 (中文版)

支持

lm

多謝大家支持

Love outliers

推

唔好俾佢沉

舊生幫推

Pish

標準稅寒上升

在短期生產,資本是一定固定生產要素。

當譚仔雲南米線提高價格,只有當對譚仔三哥米線的需求為低彈性,其總銷售收益才會增加。
考埋閱讀理解, 夠竟係指邊間, 尤其兩間野個名咁撞

做乜撚

IR3555 收皮ok?

留個靚名先

幾分入enf

支持outliers 巴打
雖然上堂就on9左啲

done

你就on9

Outliers DSE Econ Mock 2017 Paper 1的答案已經upload咗上YouTube。
在返工之前好匆忙咁拍咗其中一條最難的題目的解釋。
拍完我自己都未有時間睇返，大家睇下我講成點。

出得幾好 唔太深 唔太淺
但喺唔識 Q9

Q9我用個hint好似做到
利申：唔肯定有冇錯

大家錯幾多條

做到
後面q37

Q37

36都唔太識

因為依個星期我要返工，收工之後要補習
補完習返屋企先有時間拍片，所以在DSE之前一定拍唔哂45條
你地有邊幾題特別想知可以同我講，我優先拍咗果D題目先
例如Q9, Q37

我唔記得mark低自己答案
請問可以比番我嗎？
Ok嘅我email你

剛剛Send返比你啦

Sorry好似收唔到
請問send 多次ok?
換呢個Email試下: goldenjai22@gmail.com
Thx

睇下而家得唔得

Q2 explain 埋 shortage thanks

屌好多careless
Econ 鬥小心真係嬲

Ok thx

P=0 Qd>Qs,咁咪唔係positive market price

嗰一點除左叫scarcity 都可以叫 shortage ?

Q9 聯合方程
用P, TVC set兩條equation就好易計到

37/45
算唔算高

錯左15題 其中頭4題都錯 應該點樣係最後時間補救個幾課嘅concept?
另外25 29 44都想問

温outliers筆記

shortage既條件係qd>qs at the market price
最extreme case係short exists in negative market price

巴打星期5考econ also

係邊到有得download?

25: 係要計返gdp deflator既%change,而唔係CPI,因為gdp deflator計既都係g&s in the domestic production basket in a specified period, 而cpi計左value of import
29: set完equation可以知道 MS= $3000(cash) + $1000 (DD),之後好易計
44: option A冇指明係smaller than d咩 option C 有讀e2冇可能唔識

錯左13

retaker econ拎唔到5*/5**要返cu讀

填錯左幾題答案

Lm等18 22 26 28 34solution

29我諗唔到可以點set條equation
同埋我讀e1

巴打40/45

自膠左
無野啦

1/rrr- 1/rrr" = 0.5
R/rrr - R/rrr" = 500
之後自己計

錯好多careless
求解3 9 13 15 41
多謝巴打高質mock

唔計填錯左3條就係
巴打幾多？

34/45 on9
有careless 但冇得怨

Aim 5*
但要88%

32 希望到時勁啲

記得dse要check多幾次卷
Aim high份mc一定有時間check卷

18我都好confuse option 2
22 outliers出左solution
26 cpi計埋imported goods,所以opton 1冇咩可能
option 3 唔一定係base year姐
28 gpd deflator 個y axis即使可能都未到100? 所以option2啱???
34 唔明邊個option

屌34中伏
Careless
我以為最左係15最右係18，點知調轉左

屌me too

有冇人可以話我知Q16,18,19個option c,同埋30

通常公開試的習慣都係最近D的年份擺右面，較舊的年份擺左面。

不過現實好多時候都係相反。
例如我copy Q34資料的政府網站、同埋唔少上市公市的年報的財務數據都係最近的年份擺左面

Q16你覺得average labour productivity嘅單位係咩？

Q19其實無咩特別。
一個promise都可以係economics goods

多謝outliers親身解答
Q16癡左線當左係同一個value

唔係所有嘢都可以分為free/economic
因為有bad ?

失業率個題係點計

死啦咁簡單都唔識會唔會撻Q

let x be unemployed
唔使理under employed
Employed 已經包埋
Unemployment rate = x/x+employed (labour force)

呀. 唔記得左下面都有x
唔該哂

而家做到29好沮喪

已經錯左成11題

做完哂入埋data先對啦

Q3
D果個選項，同學多數會將「監察產出質素的成本」睇錯做「監察員工表現的成本」

Q15我會拍片解

outliers巴打,如果真係問到why only highest valued option forgone is regarded as cost?
睇左你個blog,跟econman個句解釋去寫就得?
定係係under the postulate of constrained maximization,之後再加d elaboration

入左分了

我個blog邊句?
太耐之前寫唔記得咗啦

岩得15條 代表咩

巴打記唔記得mc=s個條題目可以參考邊年邊條marking?
我搵唔番個post

教科書有寫架應該
btw巴打你剩係錯5條???

唔計填錯就係，填錯3條
教科書解釋好廢

依D係1992年AL Paper 1 Q1的問法：
The cost of an action is defined as the highest-valued option necessarily forsaken. Why is the word 'highest' essential in this definition? (12 marks)

DSE唔會咁出現的

DSE Sample Paper Paper 1 Q8

當年做得25/40
最後5**

但勤平時無咩自信而且容易受打擊嘅人唔好做呢份卷
影響到自己應試心態就唔好啦

錯左9條，心服口服
btw巴打今年好似比往年岀易左？
雖然早幾年對唔到答案，不過都有做過

咁你中文點???

頹左啦，無計
收拾心情上路

今年想拍片講solution
所以唔想啲題目太有爭議性
可能咁樣搞到淺咗

不過都係好事嚟嘅

岩哂

今年考既加油

想問40點解最低工資唔會adas一齊影響
disposable income升->c升
production cost升->sras跌？

Aim5*但錯10條
想知9 12 17 25 40點做

開始拍片

巴打你d題目既數學好好玩

數學最易出題
最無爭議性，大家用返學過的野就可以諗到

反而concept先難出題
一來好難評估個難度算唔算高
二來出得深往往都等於出得偏，都唔知DSE會唔會考依D概念
再加上大家未聽過就係未聽過，同學根據已有知識諗幾耐都唔會諗到，咁好似無咩意思

同埋我出計數題，係盡量希望條題目愈簡潔愈好
例如Q9、Q11、Q17，都係我幾滿意的題目，短得o黎又有深度

Q9其實要既數學初中都識，計數機都做到

但個個twist係要用d時間諗

我最鍾意係Q28

29 幾好玩 第一次做

今日更新咗三段Mock的題解上YouTube。
包括最多人想知道的Q9同Q17，另外仲有Q2。
訓覺先，bye bye

今年retaker
錯左7條
想問下第十一條應該要點計
同埋第廿九條
我原本計到c
但係諗諗下
題目冇講到public hold左幾多錢
咁我咪唔可以知究竟money supply入面有幾多係deposit？
有錯請指教
唔該outliers

依題Cash held by public的金額同required reserve ratio無特定的數字。
如果Cash held by public = 0，RRR1 = 0.25, RRR2 = 2/7
如果Cash held by public = 100，RRR1 = 1/3.9, RRR2 = 1/3.4
如果Cash held by public = 200，RRR1 = 1/3.8, RRR2 = 1/3.3
如果Cash held by public = 500，RRR1 = 1/3.5, RRR2 = 1/3
如果Cash held by public = 1000，RRR1 = 1/3, RRR2 = 1/2.5
如果Cash held by public = 1500，RRR1 = 0.4, RRR2 = 0.5

即係我無論set啲咩數字
ans都會係c？

Yes
只要Cash held by public唔大過3000就正確

Set equation計會elimate左個Cp

都係好多人嘅常犯錯誤

推到我攞5**

樓主大大 想請問q.5 option 3 點解錯嘅？ 煤氣唔會因為顧客多左而用多左？ 謝謝大大

Q5 ans is C wor

條片好似寫B?

Coal gas 喺variable factor 呀 唔喺variable cost
如果話fee of using coal gas就啱

Email寫C既 邊個真

email?
我最近淨係send過一封email

之前有個人(唔係你)話交完卷之後，話唔記得咗自己作答的答案
跟住我見交咗卷的人當中，有一個人同佢的連登username係同名
所以我就send返佢作答的答案比佢
點知後來佢又話收唔到
我諗會唔會係send錯咗比你

無野睇錯左 唔知自己咩事

Outliers 巴打
想問下呢 如果MC 啱晒
想拎5** Long Q 最多可以扣幾多分？

overall 大概要拎91%

MC大約佔30%，LQ大約佔70%
MC你全取即係已經有30%
淨低LQ係要拎61%/70%，加埋先有91%
即係LQ要有87%左右

當然實際每年每份卷的比重唔係固定，而且cut-off都年年唔同
但大概係咁

今年retake39/45
上年差兩三分有lv5
希望今年5**

加油
進步好多wor

利申借人ac

唔知點解我錯嗰啲 除咗Q22 GDP嗰題之外 全部都同你拍片解釋嗰啲唔同
例如我第一題個心諗緊C 之後填咗B
好驚最尾DSE又係咁

到時有時間check卷嘅
一個鐘一定做得切

我都係

加油啊巴打 一齊努力

34/45

狀元巴打

岩岩交左卷
39/45
去睇解題先

推啊

做17果份啦